Git - распределенная система контроля версий файлов, созданная под руководством Линуса Торвальдса. Системы контроля версий позволяют хранить несколько версий одних и тех же файлов с возможностью возврата к старому варианту, просмотра изменений, их авторов и т.д.

Распределенная система контроля версий не нуждается в центральном сервере, хранящем версии, вся история хранится на каждом локальном компьютере и при необходимости синхронизируется с аналогичным хранилищем другого компьютера. В этом отличие Git от, например, SVN - можно установить Git только на локальный компьютер и хранить все версии у себя, не дублируя на сервер. Однако в случае командной работы все же удобно иметь сервер, хранящий версии. Такой сервер также можно воспринимать как бэкап всех актуальных файлов и их версий, доступный из любой точки мира.

Про Git есть отличная бесплатная книга с соответствующим названием Pro Git, также спасибо соотечественникам за бескорыстный перевод - рекомендую.

Здесь я приведу краткие данные, позволяющие быстро начать работу с Git и Bitbucket. Bitbucket - это сервис, централизованно хранящий репозитории Git, бесплатный для 5 пользователей и платный для больших команд. Преимущество Bitbucket перед аналогичным сервисом GitHub - возможность создания закрытых репозиториев (не open source).